黃興桂: 一日24個鐘，踢波人工低咪番PT囉

條廢老比人屌到仆街
傳送門:

on9
1974年 一千蚊係好撚多錢
當年做警犬都係一千蚊

可能我哋aim 既野唔同啦，人地職員足球員希望贏杯，為港增光，出國際揾食見識。

唔係屈係香港做講波佬就覺得自己好出色

1974年搵1000一個月 果時d樓幾多錢?
以前1000以家4000係升左四倍 咁樓價升左幾多倍?
d老一輩永遠鍾意講到自己當年幾慘幾辛苦今日先可以點點點 永遠忽略左香港發展做就自己係今日成功既最主要因素之一
成日拎以前點慘生活環境點差黎比較幾多老鼠黎講 以家咩年代呀弱智 成個世界都進步曬啦 唔好咁極端拎第三世界黎比 拎番發達城市比較 全部人工資都一路升緊 工時越黎越短員工福利越黎越全面乜都講人權家庭 生活住所越黎越先進同靚 係香港先咁k型走反方向

神奇，頂級，卓越

球員低人工唔係佢地廢，而係啲老屎忽唔肯變通推廣體育，覺得食老本過世就得、專才唔夠、政府拆鳩人地運動場/草地都未識管理

佢地要努力練波、上進、衝出國際
但唔代表要趕人走，真正既香港運動員，應該喺香港獲得值得既回報同尊嚴

呢次真係撐唔落

戇鳩老屎忽心態

估唔到佢識英文

...
咁仲駛以足球作為職業？
轉行算啦

老屎忽成日講當年點點 當年食個飯幾錢家陣食個飯幾錢

唔識英文點講得出caption fabolous

佢好似係美國生活過
同埋佢自己講過有時諗野都用英文諗

有咩問題 華迪未成名個陣都要返pt啦

你有料自然有球隊高薪搵你

佢老竇係三狼案受害人黃應球，佢本身係有錢仔出身

嗰時華迪踢業餘呀嘛on9

真離地

但一上到英超就肯定衣食無憂
港超邊個

為乜要突登係fb留cm沖出黎柒

咪就係呢d心態 搞到香港波做唔起囉

得個4000一個月，又要做part time, 唔專注練波仲點會有進步？

桂神屋企咁撚有錢梗係可以咁講啦
唔知嘅朋友wiki下三狼案啦

如果下次佢東網直播時喺chatroom屌佢而大頭又未del得切post, 皮蛋黃會唔會同觀眾互屌

離地到

又係利撚

captain 呀

非洲大把人連波boot都無啊
未一樣去到歐洲踢
跟本個個睇英超西甲
以前港甲多人睇因為無電視直播

你同啲廢佬口吻一樣

法國呢位清跳得好犀利 幾句野完全冇連貫性

桂神係大有錢仔黎

返多份pt

非洲好多地方無水無電無樓人都可以生存點解香港要有？

非洲咁多人死唔見你死

咁點解咁多人捱夜睇英超西甲而唔入場睇港超？

屌我五百蚊夠可以買個單位啦喺銅鑼灣 不過係二三十年代之嘛

一日得廿四小時點解要虐待自己？

係咪猁？

屌，回咗個梗去條on9度

問：同幾多人工有撚關係？

佢係廢老心態
但真心錯唔哂 運動員唔寫包單懷才就上到位
唔講香港呢個咁細規模既體壇
外國大把運動員都係pt捱出頭
甚至有啲運動低度商業化
就算你係世界冠軍級數一樣要做pt先養到自己
做得運動員就係鬥捱苦鬥決心鬥堅持
唔係安逸咁追尋夢想

1974年人工樓價同2017年人工樓價相差幾多倍
呢條撚屌完美示範咩叫離地 上左岸就係到講風涼話
4000蚊？ 租個套房都租唔到啦屌你老母

仆街 咁做職業運動員根本自己生活都冇保障 不如咁講喇 在香港想做專業選手唔該你屋企先要有錢比你追夢

係

你明唔明呢份人工只係青年軍level？屎都冇得食？

外國大把足球員都係咁
甚至冷門啲既運動連人工都冇
集訓/比賽仲要自己出錢
狗工屌廢老心態冇問題
運動員就另一回事 全世界都要捱 仲唔包有飯開/終有日出頭

到依家佢知自己比人屌到飛天未

因為嗰啲球會真係業餘球會啊嘛，宜家講緊馮奇以前效力嗰隊號稱「職業球會」啊 你攞冷門運動嚟講又係9唔搭8

職業球員＝球員就係全職，理論上除左操練就係休息，否則點叫職業球員 全職得 4k，咁仲叫乜春全職

呢啲係雙向 你唔怪得球員
btw 佢唔係獌?

咪係，全職唔加操當你5天工作，朝9晚5 4K仲係過最低工資好多

香港地職業球員好多一日得一課，一日個半鐘

利申：支持馮奇

一日得24小時點解要虐待自己？

個班主一方面俾食屎級人工搞到人地要搵part time, 另一方面成撚日喺背後屌啲球員唔專心踢波搞到隊波廢你又知唔撚知

太多位可以入
唔知點入好
1. 全職運動員返PARTTIME
2. 物價/ 通脹問題
3. 運動員同教練既分別

黃興桂為三狼案受害人黃應求之長子，其叔黃應士為資深電視新聞從業員。2012年，黃興桂母親因為年事已高，決定離開香港搬到夏威夷居住，並把在西半山的房子出售。黃興桂獨自搬到深井海韻花園的700餘方呎單位

條柒頭咪又係有父幹，呢啲人其實有咩資格係到發up瘋

屌柒廢桂先

連黎耀昌同趙俊傑都已經分唔到就好心退休隱居算啦

其實fabulous都串錯咗

佢既理論係咪叫班運動員 part time去天橋底行乞?

效力得職業球會就理應有糊到口既人工 冇錯
但想講全世界體壇好多都做唔到
體壇就係弱肉強食 資源集中哂係金字塔頂層
nba d league有3層人工 最低個層13000美金一年 一個月8500港紙都冇
咁點 仲想做運動員咪捱落去
捱唔到/唔想捱咪放棄夢想

香港個金字塔頂有幾錢
陳偉豪都要賣保險啦

有父幹先好追夢想

呢樣係真

個班主一方面俾食屎級人工搞到人地要搵part time, 另一方面成撚日喺背後屌啲球員唔專心踢波搞到隊波廢你又知唔撚知啊？

on撚9
你個例子根本就錯撚晒
依家講緊職業足球員啊
係職業啊 你明唔明咩叫職業啊
你攞果啲例子根本上就唔係職業
咩叫全世界都要捱你就捱到變奴隸喇
依家係講緊已經捱完成功上到最高既職業足球員
但講緊去到職業足球員都係得呢啲人工
你咁都覺得合理啊？
試下你份工得4000一個月睇下你覺得合唔合理

藉口嚟，用嚟將班仆街中飽私囊合理化

明明佢自己都識講最底層 家陣講緊港超職業運動員

桂神你生得條命好咋
你以為自己真係識講波

一直講緊職業
就係話俾你地聽 係全世界體壇
覺得效力職業隊就一定有夠糊口既人工係天真

你呢啲真係典型港豬奴隸
將啲唔合理既去變合理
你攞一個地方既職業 第一級 最高既聯賽同人地第三層比
你唔撚攞nba最勁果啲嚟比

有料既 東隊唔打打西隊
就算懷才不遇 做運動員 除左努力都係只有努力可以幫到自己

香港第一級唔通同英超比咩

咩叫職業隊先？
都係果句 如果你做緊份職業4000蚊人工你覺得冇問題？
職業搵錢唔夠糊口既叫咩職業
如果好似你咁講洗咩分業餘同職業

你很肯定係去少兩次日本就買到樓果種人

nba d league係二級聯賽 但人地全部都係職業球員 實力仲係around世界top500高過哂大把聯賽 都係拎呢個人工咋

如果硬要用普通打工同運動員比
咁肯定永遠都接受唔到體壇就係咁唔公平

意思係指講緊香港第一級既職業聯賽冇一個合理薪酬
咁合唔合理先
一係就唔好叫職業

咁又係呀 比10k你都多喇 人工少東家唔打 打西家lor 你識咩呀 踢波呀 下一份8k定9k

係咁嫁啦，比C朗個人工你，你踢唔踢到C朗咁先

好啦你話要唔離地，比夠你2萬蚊個月，咁香港足球個收益比唔比到先

班老鬼既世界無通脹
幾十年前既一千蚊=而家既一千蚊

某程度上又講得啱

話到明唔公平仲要去接受而唔係嘗試去改變
咩心態

佢真心相信佢認為既野
好多廢中都係咁

痴鳩線，已經唔係要求高
只係要求合理待遇都有問題

任何生意都要投資
你唔肯放資源落自己隊波到就唔會有水準
冇水準自然冇客

你踢波係勁係好睇
自然有觀眾入場有電視直播有贊助又賣得出商品etc
球隊點會待薄你 但以上既野有冇先
體壇生態就係靠呢啲野 球隊自己都收支唔平衡仲點高薪請你
仲有個機會俾你有得踢波咪算好囉
都係個句 你覺得自己咁委屈咪去第隊囉既然覺得自己咁好波

有雞先定有蛋先
你唔投資, 球員搵唔到食要去兼職
邊有咁易專注訓練好, 不論係個人定整隊訓練都有影響
外人見你個市咁, 仲邊有人肯入行
冇新血冇有潛質既人, 聯賽競爭力自然低, 又吸引唔到人

唔付出冇回報, 唔止只係套落球員
應該要套落整個球市

個世界就係咁
成堆小學雞得個屌字
根本香港足球界就冇乜盈利
個老細自己都要蝕錢
搞隊波當賣下廣告算數

上面果堆成日話合理人工
不如你地打本係香港搞隊出到合理人工既波啦

垃圾黃興桂退休未呀
有認知障礙同老人痴呆就退休唔好講波啦

姐係如果有人比西甲資源班人踢西甲水準？
唔好玩啦，香港運動根本無出路，各行各業都係咁，香港投資運動事業同 係貧民窟開間 貴價餐廳無分別

講得好 除左球員 所有香港打工仔都應該咁

9-6 番一份
預你OT+食飯
8點幾開始又可以番份夜班 做到第二朝

一日有24個鐘
你班廢青唔好再話買唔到樓 fulltime收工咪去做parttime囉

呢d廢老幾時死

agger 其實惡性循環 大家都係硬食

宜家港超咪又係除咗條撚樣嗰隊外，隊隊人工都保障到生活有突，你唔撚識個市況就咪衝出嚟柒啦

你個世界係咪得兩極

佢唔係本身有米咩

個陣雲吞麵一碗5毫
1000蚊買到2000碗
而家雲吞麵20蚊
個陣1000蚊月薪粗略估計等如而家40k月薪喎

事實，就算呢次加左人工，隔一排又會講

足球員薪金不足養妻活兒，掛靴後前路茫茫

足球員薪金不足以買樓安居

等等。。。。。。

下下叫球員搵唔夠就做part time, 香港體育界邊會有進步

問題其實唔係兼唔兼職咁簡單，係4000根本食都冇得食

20蚊得唔得呀

點解會有人當唔公平係正常 仲幫佢合理化

根本冇人有心搞
一係有心冇力
一係無錢
一係自以為有能力但乜plan都冇

你叫d生意佬科水搞香港足球？不了。成班波牛，自己都未踢得掂，仲話講將來。

蔣世豪算大球星啦
然後呢。。。。

人工仲低過菲傭，仲有人合理化班仆街

4000蚊俾你地講到咁合理真係好撚野 你業餘就話車馬費姐 宜加頂級聯賽全職啊 試吓你返FT 8-6俾4000蚊你你會唔會嘈

依家連最低工資都無

惡性循環，多方有責。

講到所有野都唔洗投資就有成績咁 咁個啲科研唔好搵政府資助喇 自己乞食啦

當底薪仲少過做sales
仲話足球專業

其實港超同以往甲組一樣，只係半職性質，嗰分別就換咗件衫，但入面嗰胸圍依然係著咗二十年嘅劣質貨，已經冇晒質地，仲開始蛀蟲同發臭。有幾隊係全職，但有幾隊係容許球員兼職，因為唔係行呢條路，好多球隊都生存唔到。

根本唔應該係咁

夢想, 係要付出既。

我夠想買齊 BMW M3 M4 M5 M6

唔通又要怨做 it狗人工低？

其實都已經係成年人,
你想玩乜, 就要取捨架啦

完全係雞先定蛋先嘅問題 無資源就話因爲低質無投資，無人投資又因爲低質

我屌你老母味啦，宜家講緊份糧連屎都冇得食你同我講買BMW? 仲有咩叫玩？on9

到底佢講野係幾無腦 拎以前同依家比 通漲都唔知漲左幾多倍啦

廢老無處不在 只要係老海鮮 就有資格話我當年點點點你地呢一代根本係廢物

用個玩字真係好戇鳩
全職運動員一定辛苦過IT狗先
但你人工係人地3倍以上

總要有人踏出第一步, 睇下邊個肯付出先

好似大陸, 有人投資就開始多人留意, 順便洗下錢
佢地投資咁多, 都唔慌短其內賺得番

所以必須承認港超並非全職業聯賽，與全職業仲有一大段距離。除非你有貨。

食屎啦黃興桂

咁我又倒返轉問，
足球員呢份工，維持唔到生計，仲點解要繼續做？
因為踢足球係你嘅興趣？贏波有快感？
如果係興趣，咁就唔好諗住 興趣 and 人工 都攞到盡，
做醫生做律師，真係咁有使命感？
我諗出糧嘅快感比較爽。
真係為使命感，去左做 無國界醫生 啦，
佢地又怨政府無資助啊？

農夫個fd, Kz 玩 Hip-hop / Rap, 唔似 農夫 風生水起，
咪又係 日頭 打工，夜晚先去 工廈 hip-hop battle.

大個仔，夠18歲，
成年人黎架，
有返小小責任心好無？

香港足球搞唔起就因為有呢班垃圾
又要馬兒好 又要馬兒不吃草 仲以為自己係馬主 拉倒頭馬以為自己好威

又要將體育當生意搞，但連最基本既投資、風險、回報既概念都冇，成日打飛機話以前幾好幾好，咁點解依家沒落先？咪係班廢老不思進取食晒啲老本囉

屌，呢度咁多明明唔係廢老，但就助紂為虐

香港足球投資？嗌姓霍果家係手指la度漏多啲錢落嚟咪得囉

4000蚊一個月嘅職業運動員都無問題？咁你仲期望班球員點會仲踢得好？你點期望啲人加入做職業足球員？根本唔使講有雞先有蛋先，你呢行咁低人工嘅就唔使期望多人入，咁少人入行就更少機會有有潛力嘅人，最尾咪搞到香港球壇死水咁囉

咁簡單嘅道理，共生就話係既得利益者，建制一部份，上面仲撐果啲人係咩事？你哋又唔係姓霍

中超未有土豪潮前其實都有一定關注度，本身中國啲波就算點垃圾都有人睇，嗰啲省分城市歸屬感令球市死唔去，本身係有得賺嘅生意，唔同香港。。。要有鄭智老母個臭閪屌落去大大力直達子宮口內先會比較熱閙。。。

on9,職業呀，乜鳩叫職業呀？興趣？你當返興趣班咩？同埋kz個情況係咁就代表個情況係合理？

條撚樣屋企開銀行既，學人講呢啲

宜家講撚緊職業球員啊，首先你講其實職業已經9唔搭8，其次你根本就同林鄭一樣當班球員只係得閒踢下衛生波咁，好心你柒少陣啦

不如算啦, 搞左咁耐一出到去唔係七蛋就五蛋, 算啦好無

佢已經定義咗以足球為職業係唔成熟，只可以做興趣...而且我覺得有咁諗法既人係大多數，所以香港運動專業根本搞唔撚起

其實大家有眼見，
港超班質素有幾好，心照。

真係有貨，
返大陸中超交流下，
睇下自己個水準值唔值呢個價先講啦....

好似有啲巨星成日怨大台出手低，
咁有水準咪上 YouTube / Facebook 開Live 睇下自己有幾多view囉。

真係有實力，會無人賞識？

人哋外國專業嘅，啲時間真係交曬俾足球，連食乜都要就住就住，香港？有時間咪減你人工嗌你返pt囉

係啊，
你講中我心聲。

前人有歷史俾你睇，
香港做職業運動員真係貼錢開工...

大陸個市場大，有錢賺嘅，睇吓國安就知，拎住個首都招牌都夠射精，以往係有好多內部因素搞到一舖清袋，離不開貪腐。

你收皮啦，開口埋口當人踢衛生波，你同林鄭一樣侮辱緊班職業球員啊

屌你，依家香港足球員好差咩？佢哋真係咁廢？唔好出手低就賴人廢啦，最尾咪變惡性循環，你出手低咁啲人做好都無用，咁你又繼續出手低...同埋依家啲球員加人工唔通係由你個袋度攞錢？球員人工高，水平提昇，唔係應該係球迷之福？唔好明明做奴隸，但就幫奴隸主諗嘢啦

要貼錢嘅就係業餘唔係職業啦，中文都唔撚識就咪衝出嚟柒啦好無啊

香港咁細地方點養活咁多球隊

佢一場都冇睇過就咁多嗲。呢啲撚樣擺明覺得買飛入場睇佢眼中嘅衛生波係晒錢啦

以前試過有如日中天的香港足球員有車有樓有家庭..............但最後

職業球員
係講緊一個職業
人地職業足球員係講緊全職

試問 香港有邊份職業 係會低過 4000蚊
有既 part time咪有

屌你老母

一個全職職業足球員
係香港既薪金
係連基本生活都維持唔到

其實最大問題係邊到？

問下個政府有無心搞運動先啦

查實我覺得有唔少都唔止4000嘅，但好多頂唔順落晒去甲乙丙踢衛生波。

佢覺得4000原來無乜所謂
下年減到1000囉

你柒撚咗就咪撚衝出嚟混淆焦點啦屌你老味，鬼唔撚知個政府濕鳩啊？鬼唔撚知冇咁多場啊？咁係咪代表可以出4000人工啊？

永遠都記得2009年東亞運動會足球比賽決賽個種激動

香港波有幾多人睇？
我係個班主㧵多多錢都無用
因為香港足球已死
大部分睇波既人都唔會睇香港波
你一個扭十個都好都唔會有人睇

I know, 但個問題係馮奇以前個老細出晒名刻薄

當時政府話過會投放資源發展足球

仲有
唔好成日開口埋口都話
香港運動員係廢係垃圾

無政府幫助下
可以維持 到 運動員呢個身份
已經好好好嫁啦

球員時期得未？

以前靠煙草商贊助，成個港甲都搵到錢
又有老闆搞波，胡國雄七十年代初有4萬年薪
外援係歐洲國腳，例如精工有幾個係前荷蘭國腳踢過世界盃
以前班球星係溝女明星，例如尹志強溝米雪

全華班打死老闆，禁煙草商賣廣告搞死贊助

香港又冇區域性，d人唔會因為支持自己嗰區而睇波
反而如果成個香港係一隊波咁就唔同講法

條柒頭又博俾屌

咁你咪鳩賴球員廢所以人工低啦

講到自己真係班主咁撚樣，加人工真係要你出錢咩？

當元朗啊、大埔啦嗰啲死架？問題係啲老牌球隊有冇心做社區連結啫，季季都淨係識諗埋啲屎忽數，將主場搬嚟搬去

真係多謝霍家嚇到d人走哂

始終冇人燒錢好難搞

可能佢老豆/阿爺就係垃垃

無人認真對待呢件事就無人睇架啦
你搞得風生水起驚無人會入場咩
當年港隊熱血打贏東亞運,真心希望過有人會搞起香港足球
結果...4千蚊一個月都叫你收聲,痴撚線咩

講撚到宜家香港球市咁，班主冇份造成咁

香港人體質唔太適合玩足球呢啲高體能運動
要撞要爆
冇比較優勢，點玩都蝕

香港區隊算鳩數啦 大部分都係建制派背景 點支持呀

條撚屌屋企住半山，當年已經去美帝留學，學人講呢啲

55

其實
就係根本問題
港超好唔好睇
又或者
香港運動好唔好睇
係比較主觀既野

但係咪無人睇
就要唔發展同無資助？

你支持開邊隊外國波呢又

屌 班人當職業足球係part time 甚至係興趣
仲點講落去
起碼筆錢夠最基本生活先啦 真係做個全職既足球員 有足夠訓練加休息 咁先會有進步
個個返part time返到攰仲點會訓練好呀
仲有4000係對佢地幾咁唔尊重 無尊重過佢地既專業
個班盲撐都係 完全無尊重過佢地

十卜泥清

睇下霍震霆咁多年都未去過足總開過一次會. 但就攬晒香港所有運動生殺大權

以前有frd都講打甲組仲差, 只係出場先有錢, 仲要斷腳都關人撚事, 踢波踢到慘過乞食, 幾有熱誠都死啦

屌還屌, 你地肯唔肯出錢先.

咁易你咁出錢請晒成隊波俾尊嚴人工law.
基本野唔係做唔到呀, 定係叫人摺左去就算.

球迷唔入場睇就無sponsor
港超連直播都要球隊科水比電視台播
上足總個網平均每場得865人入場睇
班主仲點會放一大舊錢落去投資靑訓善待球員咩
依到香港，有錢佬只會錢揾錢
唔會擺落去一門蝕錢生意
你咁想搞起香港足球就自己發達先搞囉

投資呢，我就冇咁多錢，但至少我就會真金白銀買飛入場睇波，好過你淨係識喺電腦面前話人廢

1. 我認, 我唔覺得佢地勁, 中超質素都無。
不過你又可以屌返我唔識踢波既

2. 佢地加幾錢人工，唔係我出糧。因為我無損失，所以唔評論得？

3. 乜撚野 奴隸 思維？你up乜9?

我一直都係講個point:

- 份人工，維持唔到生計，就應該走。
死chur住要繼續做落去，為夢想，自然會有所犧牲。

咁你有冇入場啊？撚樣

宜家係你當人地踢職業波係踢衛生波啊屌你老味

而家咁興眾籌, D垃圾呃錢機都籌到一千幾百萬, 咁支持足球又唔籌一隊黎支持下. 籌五百幾萬就夠出糧la, 其他應該營運收益都cover到.

講真人地外D地方聯賽都多人睇la, 香港人有幾支持本地波大家心裏有數. 只係老奉要人出錢黎蝕真係好撚惡.

班主就係投資者，
無回報，無收益，點解要做？

即係 我搞間公司 要上市集資，
你無計算過有無得賺就 訓身入股，
真係因為愛咩哈利？

又唔撚肯出錢,又要人入場,而家邊個惡啫
講黎講去都係惡性循環,無人出錢>無人入場>無人出錢>無人入場...

你踢得勁，踢到外國球會都叫你去踢咪有錢囉

咁佢地用咁少錢就想有回報有收益又有無可能先

冇
無興趣睇

如果班主唔撚俾／俾唔起錢咪摺撚左佢，等人真係打份工，做業餘球隊，冇人搞咪摺左個球圈佢，唔係俾唔撚起錢仲係度擺個老細款話人唔努力，又要馬兒好，又要馬兒不吃草

我屌你啦，4000蚊屎都冇得食，要搵幾份兼職仲點練波仲點進步啊

屌關地方細乜事？7百幾萬人，有0.1%人關注，而每星期嗰0.1%有7成人入場已經好過依家

如果馬會有本地波賭。。。。。
你估本地球員收入會有乜變化

好多人只擋香港足球係condom，比如前年。

咁你仲好意思話人唔入場？收嗲啦

所以未無人投資囉

其實都不失為一個解決方法嚟

依件野咁多年嚟都唔鍾意佢
佢係對體育幾有熱誠嘅，但係好多時講野冇腦
最記得係奧運講孫揚個7頭單野，個日美國Lily King 拎完金牌之後屌9食禁藥嘅運動員，唔記得有冇開孫揚名，跟著下一場比賽輸左，黃興桂條7頭竟然話佢做人唔好咁牙刷，冇咩成績就周圍話人之類嘅說話 聽完真係火撚滾，屌9一個出貓嘅運動員洗唔洗要世界第一先屌得呀？佢出貓個個人都可以屌9佢，就算係中學生運動員或者一個電視觀眾一樣可以盡情屌9佢

有睇波都知有心搞個班燒左幾多錢la, 仆街唔係你錢當然講得輕鬆.
點燒都唔外國鬥架la, 廢話.
本土足球係靠地區情懷維繫, 外國咁成功都係咁. 日本都係成功將球隊同地區結合咪成功, 而家J leg有幾多外國球星, 但入場率咪又係咁好.

有料你依家點都買得起樓 唔洗比哂大陸人買喇 冇撚用呀你仲衰過班大陸佬

咁咪執撚左佢囉，冇人阻止你，你蝕錢唔係代表你可以用4K請人

執左咪連想有班想試下既試都無得試,又有幾好呀.

佢意思係咪擁有一個標準足球場的機會成本好高?

啲班主有得咁做但唔做咋嘛，飛馬正正係活生生例子。但，又關李輝立俾4000蚊人工咩事？

從前有個國家 佢地要去打仗
就去徵召一班士兵 但依班士兵無甲 餐餐要食饅頭 甚至要自己耕田先有糧草
咁出到去打仗 d士兵無力無兵器 所以打輸左
結果有班市民出黎屌班士兵 點解唔耕多d田食飯 唔練兵多d 如果肯食多d練多d就唔會成日輸啦
你地又覺得班市民講得岩唔岩呢

( Show Blocked User - 西西⭐️HKBMW )
上咁耐波台第一次扑人
實在太on9

即係咁
唔使下下屌我老母既
我都係同你討論兩句

你拗得贏我，
我都係唔會課金買入場券去支持一樣我唔覺得值嘅事物

同樣地，
你覺得 bmw 唔撚值，
Bmw 開博物館你都唔會俾錢入架啦

嘩，你老味，講撚到做善事咁，不如我做你老細，一個月出一蚊俾你試

足球同政治悉悉相關，講到香港足球咁垃圾仲要喝倒采
我真心希望香港人以後比大陸人食住
足球既政治力量一定大過你班鍵戰上連登吹雞上街

哈哈, 你肯出錢搞隊波俾真係善事黎. 基本唔會有收入.
你俾一蚊但你俾到咩機會人

平時話人港豬港奴，今日講撚到請人做野好似做善事咁

好想試下香港賽馬冇得賭，班尊貴的騎師搵幾錢一個月

你咪撚咁9唔搭8得唔撚得啊。關BMW乜撚嘢事啊

其實peter wong對足球好有熱情，但今次真係離地左
利申：曾經同佢email傾波經，大家啱吹仲約埋出來食飯踢波

我知你怨自己買唔起BMW喇，咁關李輝立俾4000人工馮奇乜撚嘢事啊？

香港嗰個區域性的確好細，細到好似冇咗咁，不過最少好過晨曦公民等，區隊起碼有個區朵先啦。

唔計商業化運動
你知唔知好多人玩運動唔係賺錢，而係興趣，只係佢玩得太叻成為世界級運動員，人地唔係因為做運動員唔夠錢做Part Time 養家，人地係本身返Full Time job得閒做下訓練

同埋宜家屌撚緊你侮辱職業球員啊屌你老味

佢地連姓霍果班撚樣左仔點樣打壓精工搞到香港足球收皮都唔撚知啦
以為足球只係興趣同唔成熟既野，港豬真係膚淺
如果足球無政治力量就唔會令到加泰同馬德里政府投資咁多錢落皇馬巴塞兩隊波啦

用國家打仗保護市民，
去 比喻球賽競技，
真係世界級

條友根本咩都唔知以為自己好醒喺到唱反調，佢只係街出嚟7咋

泥妖

咁撚鍾意攞BMW嚟講啊嘛？咁我宜家對BMW冇興趣又係咪可以話佢係俾細路渣嘅玩具車啊on9

on9 ，咁就咪撚搞，我未撚見過所謂投資係可以短期賺錢 HKG+都蝕足幾年啦
你唔撚好問我俾到咩機會你，係你俾到乜我，我俾野你做係做緊善事呀

一盤蝕硬生意俾幾多都係做善事, 做善事都要人一定要俾幾多先得咪連放少少錢落黎既人都無, 港甲已經少球隊, 再少幾隊就連成個聯賽運作都有問題.

足球員喺歐州國家係民族英雄黎架
就算大陸狗都見到中國人踢英超打晒飛機啦
係得香港人當足球係興趣係唔成熟

你笑咩人啊？你直頭由頭到尾都9唔搭8啊垃圾

香港人搬得太多喇，特別係非公屋住户。

對唔住，
得你一個識得尊重班香港職業足球員啦好無

佢當踢波係上興趣班

發悔氣啊垃圾？

條友美國讀中學 根本未窮過

事實就係，上面有幾個喺度拗緊都好，都唔似你條撚樣咁當人地只係踢衛生波啊

踢得勁就唔會得4k啦 唔通出40k會勁10倍咩

可以啊

但我唔會屌返你侮辱 BMW

未撚見過有樣野係所謂「蝕硬」，咁咪摺撚左港超佢，等人地搵過份工，prt time踢衛生波囉

屌你老母

依家係講緊你地無尊重過佢地作為足球員既專業
仲可以咁理直氣壯 痴鳩線

終於見識到波台文化

要搵part time搵飯食仲點進步啊？

個問題係4k生計都維持唔到喎

failed
1. 打工係佢職業, hip hop 係佢興趣, 佢打工果陣會唔會收得低過最低工資?
2. 不如大家調返轉玩, 當踢波係 pt, 球員可以一場幫南華踢一場幫東方踢得唔得? 唔得既話就唔撚該起碼比返最低工資比返球員

講完

換個角度，
尊重乜野？

碼頭工人日矖雨淋，日做十八個鐘，無人工加，係咪又要屌政府屌判頭？

睇你當唔當足球員係一份職業

唔好講到踢波淨係為興趣 其實職業足球員都要搵命搏 一個唔覺意重傷就一世 得4000蚊佢下下55波俾哂人攞 唔落腳唔爭波?

下

佢中文反而麻麻
桂神係當年球壇極少數有degree學歷
又去美國好一大段時間，英文梗好啦

一陣唔搏命又俾人屌 得4000點搏

我唔當係專業，當係文員仔都唔止4K，如果老細俾唔起人工咪摺左佢，等人打其他工，佢中意寫作／9UP先打下字，而唔係full time 文員仔 4k@month打字係job duty

宜加講緊4k根本唔合理

碼頭工人4000一個月?

你連尊重人地專業都唔識 點傾落去

你戇鳩鳩未屌你 唔撚得？你侮辱緊香港波 香港人嘅野

中國人本質就係明明自己受上層壓迫，都要維護上層利益架啦

同埋外國好多城市人口可能少過大埔，但當地球隊平均入場人數都有一萬，當中除咗強勁歸屬感或民族政治宗教相關，仲有可能生活娛樂方式不一。

佢職業球隊，有contract有人工，咁都唔係職業係咩

如果想香港足球繼續業餘 咪繼續比幾K 足球員 叫佢地番pt/問家人拎

唔通屌自己

所以李輝垃同皮蛋黃呢d垃圾唔當足球員係職業，淨係想搞到香港足球好似業餘波咁

1. 每個音樂人都想以 音樂 作為職業，
行過，試過，
發現搞音樂維持唔到生計，
就唯有去打工，收工先繼續興趣。

2. 唔熟行情，
一定要入 南華 / 東方 先可以踢到賽事？
天水圍飛馬果啲無得發圍？

叫番佢同垃垃收4千蚊教波管波 叫佢地問老母拎、番pt

得4k 咪踢返 4k水準囉

你呢家人工幾多 咪 一世都咁多囉
做咩要加人工比你
加完 你咪又係咁既表現

葵青貨櫃碼頭工潮咪屌政府屌判頭

得4000真係
香港根本冇尊重過職業球員

天水圍飛馬rip

屌你老母仲天水圍飛馬
點同你傾落去呀Ching

你知唔知幾十年前香港足球好勁
一打唔洗找

原本傻鳩一件
天水圍飛馬

係呀，所以咪叫佢執左佢等人轉會／搵正職，興趣踢波，但你到時候咪撚多多要求，又話人遲到／唔練波

見佢話俾人壓炸都唔屌得上層個班都知佢戇鳩

活喺幾多年前啊

老老實實
作為球評家唔係想個球圈好既咩
見呢個價幾有天份都唔想入行啦大佬

當年香港勁過日本
仲贏撚埋大陸狗搞到佢地暴動
香港足球真係好撚廢呀，咪就係因為霍家搞死香港足球仲有d傻西幫人踩埋一份囉

佢話左唔熟行情既

唔熟大撚晒咩，今時今日有google都唔用就同人拗
我走入cc台話唔熟政治
問下中國香港同香港有咩分別得唔撚得先

佢冇睇就咪咁多嗲啦
唔熟行情憑乜嘢對香港球員指指點點

駁唔到

做奴隸做得多後生仔唔好反抗，繼續比人壓搾就啱

依到幾多傻鳩撐廢老

我個人黎講得 仲會好好解釋，但如果本身有立場擺明挑機就等屌

唔熟行情係指唔知香港足球去到咩水平
依d真係靠自己觀察先知，google搵唔到
但如果google 搵到既野都唔睇，就走去同人拗
咁係on撚9

我敢講碼頭工人一定搵得多過$4000
問題係人工唔合理呀
唔好咁9唔撚搭8啦

不過當年日本的確唔勁，同埋我覺得好多人將昔日香港足球吹得太勁，雖然嗰陣絕對係有亞洲二線頭水平。

9up桂係球評甲入面都係一條撚屌黎
講波個陣成日9up

我覺得佢係酸呀馮奇咁多人支持

死廢老

足總咪請左一大堆經理囉

馮奇咪又係on9仔，𣎴過今次講野岩聽，同埋我識佢果陣佢都唔係仆街果種，只係on9

鳳凰計劃6千萬

做音樂人
返工冗果陣可以繼續創作

做運動員
返工冗果陣可以點練習

屌你冇人踢波你撚有評論

馬會一日唔比賭香港波，香港波就一直都唔會進步

波總的確改善咗 值唔值就另一回事 但係硬件跟唔上真係好阻礙足球發展 夠鐘灑水 未夠鐘唔俾人係場邊熱身

1.音樂人都應該值得有合理嘅人工，唔合理就值得去爭取，唔好將另一件唔合理嘅野去比較其他野
Btw其實運動員、足球員又好音樂人又好，佢地對社會都係好有貢獻嘅人，唔係話你做建築之類建設社會先有貢獻，運動員係可以為沉悶嘅市民帶嚟娛樂，冇佢地你嘅生活就係返工放工，所以唔好話依班人冇用，搵唔到錢就做第樣野，政府固然有責任建設一個多元化嘅社會，市民亦有責任建設依種環境，唔好下下叫足球員搵唔到錢就收皮做第樣野，咁樣做係扼殺緊社會嘅發展

冇關連喎兩句野

1. 你冇答我, kz 返工係有冇收到最低工資

2. 我宜家講緊若你當球員 pt, 咁可唔可以一場代表南華踢, 下一場走去踢東方呀, 理解力零分就收啦 on9 仔

產業唔夠多元化，香港就真係聽收皮

其實我作為一個球迷係想睇好波,唔係想睇佢地點樣艱苦追尋理想既故事
你講個D野, 個運動員自己講出口就無問題,
由旁人加把嘴話人唔夠刻苦就好無謂囉

音樂人想搵下外快可以周街玩音樂乞下少少飯錢
職業足球員落球場「的」波等人打賞？

全香港呢啲廢佬幾時死 死哂香港先有得救

政府資助唔可以直接落商業活動 即超聯各球會
但足球不嬲就係個聯賽進步 國家隊先會進步

無計啦共慘黨揸旗，係要殺死香港人架啦
再加上上面嗰類維護政權嘅人，自己利益都唔要，香港邊有得救

你睇唔到好波唔使知背後原因？

喂個傻鳩西西呢
知道自己柒夠潛左水?

冇睇香港波仲講出當年名算好。

我又真係好想知怪鳩班運動員唔夠刻苦算係咩原因呀
如果你資源係夠既, 比到班唔刻苦唔會4000蚊夠食一個月但係有天份既人上位
咁咪幫到成個產業囉
我話知條友有錢無錢態度好唔好會唔會幫老屎忽瀨鞋底咩

馮奇講嘅問題都唔係唔夠錢/無投資
而係中間有人刻薄
啲錢唔知去咗邊
根本班友無留意開就喺度9up

廢老始終係廢老，出咗名都係一樣思想廢

雖然佢咁講係難聽 但某程度係講得岩 點解香港球員人工低主要係因為球會收入低 所以香港既職業球員要捱得住真係要做PT 你想球員高人工其實係可以既 就係買票入場睇波令到球會收益增加 但事實呢度話佢扑街既人又有幾多真係買票入場睇波呢？ 自己心照啦

屌你老母
都唔知你班人咩撚野邏輯
睇你地班仆街都係唔撚做運動既人
咁撚侮辱既野都講得出 咩唔滿意咪走囉
唔知你地係社會咩階層
諗唔到有咩理由係老闆出價侮辱人
竟然仲會有人幫個老闆護航話唔滿意咪走
唯一一個解釋就係你係啲仆街老細
呢個問題已經唔係在於球員質素問題
係成個觀念諗法問題
我深信每一份工作既付出同收入不成正比
一定會有好多人出嚟支持 例如碼頭工潮事件
你唔支持香港足球甚至仼何一個運動都冇所謂
但呢啲咁既諗法係侮辱緊香港既打工仔

麥基伊達卡尼祖高梵

4千底薪啫
未計佣（獎金）

仲有，佢地圍番，時薪唔低咖

建議返全香港所有工收1000蚊人工好
桂神都係咁捱出黎
利申低質垃圾會員

佢地贏一場，好似有6k獎金咖
當一個月贏返兩場，12k 佣

無錢唔好學人搞波啦
屌你 開間茶餐廳請個無技術既呀姐洗碗都15k啦

衰過做地產狗

我建議佢地可以返啲運動性質嘅parttime
健身，跑步，。。教練

睇咁耐，冇人諗啲方法俾呢班球員自救
成班一味係到互屌

根本唔係解決方法

咁等政府救囉

我相信呢班球員去田總讀教練牌唔難

更加重要嘅係，咪就係現實環境咁西，KZ 而家咪大幅減產囉！

笑撚死 拎英國黎同香港比

戇鳩
分明係社會問題

係都考教波牌啦 事實上好多球員都有去考

1.計時薪係唔低 咁代表係合理？
作為一個職業球員要做既應該只有休息同練習
話明職業緊係計月薪
時薪高月薪低係咪被逼要做parttime
咁要做parttime對於一個叫職業既球員又有冇問題？
2.十隊有九隊贏十場都未必有一場有六千蚊獎金
仲要得廿二場聯賽 通常九個月內踢晒
九個月有三十六週 得廿二場 仲要唔會場場贏

我唸起陳7早幾年又煙又酒
周圍溝女同渣benz
有錢就一定會努力練波？

全港都係得一個陳7姐

練波同媾女渣benz冇衝突

你知唔知呢隊波/嗰條友出名逐分鐘計糧/獎金 巧立名目罰錢 季中炒人 尤其護級成功就炒人換班平價學界球員踢
連外援嚟到都要住劏房

始終係供求關係 你地話球員應該加人工 如果市場覺得佢地值既 一早已經迫左班主加人工啦 問題係無人比得起 即係本身球員唔值 如果唔係出面都會有隊想搶啦 你地講到話要加人工 不如自己試下打本黎虧啦好無？ 不過資方同政府一樣有問題 搞左咁耐球會都仲唔識做好其他野 比如marketing 呀個d 令到球會自負盈虧⋯ 講到尾 有師兄你話先比錢提高水平 再吸引人踢好d 再賺錢lee個講法其實幾白痴

努力練波打起左煞後做到陳七咁都係一樣動力黎啫

呢個一早大把教員有喇

宜家教跑步，好好搵咖
教足球就差得遠

大陸賭港超果班咪睇囉

你講到日本人韓國人有呢啲優勢

黃興桂依家講波廢到
收山啦

韓國人有

點解日本足球咁成功
就係因為人地成個社會一齊幫手
連小學生比賽都可以有電視直播
我就唔信港超水平會低過日本小學學界

有勁過咩？

佢地係職業
你比左個薪金佢
你要佢每個禮拜操足七日日佢地都冇得怨因為佢地係職業
你老味咁你隊波一個禮拜先死去操一課一個禮拜先踢一場你調返轉走去計佢時薪你痴撚左線呀?

以前都廢架喇,而家老左直頭口齒不清,野都講唔到咁
好心就收皮啦

人地想做足球員你就叫人讀教練牌

咪玩啦
唔係重要比賽邊有贏波獎金呀
趙俊傑上年仲係搵緊六千一個月咋

其實佢所謂既金句根本都係廢話黎

班支持者成日J佢講captain fabulous

場場港超講南斯拉夫

不嬲廢，就係俾班高登仔捧佢啲所謂「金句」

痴撚線原來咁多人撐條廢老講嘢

香港其他講波佬都唔係好高質
記得之前有場阿狗對唔知乜鳩
有線個講波佬叫左托柒做李健和
叫左十幾次都冇發覺

仲算唔算職業呢？
我諗佢都答你唔到
佢教波仲客串做電工
香港起可能有唔少球員都係咁
掛名職業
但為前途及屋企
朝早練完波就開工

所以所謂職業聯賽都係笑話
大部份都出去做part-time
好似梁大佬果d咁仲要凌晨兩三點去講西甲
真係完全唔係職業球員所為

想操都冇地方操
踢鬼踢馬咩

竟然仲未嘈完
總之都係一句啦 做ft運動員想有返正常ft工作薪金好合理 但對唔住 太天真啦
唔止足球唔止香港 唔關班主科唔科水唔關政府資唔資助 香港呢啲係差但外國做得好都一樣係咁
一大班ft運動員住pt人工 個生態係咁 唔係人地剝削你 大家都盡做 班主唔係肯蝕住搞你連上場機會都冇 仲叫人地蝕多啲等你唔洗蝕？
運動員唔係普通工 係尋緊夢 買個希望而家冇將來會有 甚至大把人同你頂爛市
之前提過nba d league做例子 下年開始揾到贊助 球員人工咪跟大圍一齊加囉 但一直以黎都係低得可憐 佢地已經係僅次於世界級(nba)既球員 step curry細佬seth都係靠屋企先係個度捱兩年 雖然佢可以打歐洲揾高人工但就要放棄入nba 對比佢次級既運動員取捨既咪就係追夢做運動員定放棄打返份牛工
都話體壇生態就係金字塔項層先有得夢錢兼得 底層個班為夢想努力堅持既自然要付出金錢成本 付出唔起就冇計 byebye

唔一定要你用球訓練
你可以去做gym架

垃圾始終都係垃圾

比40k唔會勁十倍
但比4k就肯撚定唔會勁囉
幾有天份既球員都好
冇充足訓練同休息時間會勁得去邊？
定係你咁撚天真以為運動員真係完全靠天份
4k係連基本生活都維持唔到呀

咁hard determinism 一句體質廢就叫人放棄 點解唔係去突破佢 好典型功利主義思想既香港人

可能你仲年輕
有啲嘢唔係話你死嚟就成功
每個人種/地域/天時 都有自己嘅比較優勢
係香港發展足球事業真是冇比較優勢 （the mkt tells）

宜家好似有發展業餘league，反而有得玩下

踢波連場地問題都未解決
點去職業層面

有幾多真係跑得快啊 Mk鋒子彈麥基

佢老尾 d 英文 都 唔算差wor
果然係Uc 出身

都錯唔曬 華dee之前都係地盤佬來
邊做地盤邊踢波 依家都入到國家隊
做份pt 唔過份